<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>太阳照常升起</title>
  <subtitle>随笔|感悟|学习</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yss0729.github.io/"/>
  <updated>2016-09-24T11:18:05.903Z</updated>
  <id>http://yss0729.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>根号叁</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title></title>
    <link href="http://yss0729.github.io/2016/09/24/%E8%A1%A8%E7%99%BD%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/"/>
    <id>http://yss0729.github.io/2016/09/24/表白的故事/</id>
    <published>2016-09-24T11:23:16.662Z</published>
    <updated>2016-09-24T11:18:05.903Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;今天讲的是一个男孩和一个女孩M的故事，两人在同一个公司。 他，二十七，M，才刚过二十三，一个是正当而立之年，一个刚从学校出来，步入社会，正值花信年华。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他比M晚进公司，从他打算来这家公司起，就决心要做出一点事业，公司不大，苗头却好。 那天他早早来到公司报道，可以看出，这家公司女孩偏多，相貌都较好，这时候办公室进来一男一女，边聊着天边收拾着自己的桌子，有说有笑，他就在旁边听着他俩聊，眼睛时不时瞄着女孩，这女孩就是M，M个儿挺高的，当天穿着偏日系风格，戴着一顶贝雷帽，穿着长筒靴，别看他一脸严肃，他心里觉得，能和这么漂亮的女孩共事也是挺幸运的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时他是有女朋友的，也不敢二心，可后来他还是和他女朋友分掉了，至于具体什么原因，他没有说，中间他有私下向M表露出了对她的爱慕，但大家都知道的一件事是，他和M走的越来越近，越看越不像正常的同事关系。不知道的一件事却是，他俩从无话不说到吃饭看电影，现在都如家常便饭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是他也一直没将他们的感情再升华一下，所以一直没向M表白，他内心也害怕，也喜欢现在的这种状态，并且不确定M是否也喜欢，M有时候理智的有些残酷，给过他好多次暗示表明他们不可能，那天晚上聊了两个钟头，他急的心都快掏出来了，电话那头一直是义正辞严，M觉得他劈腿这种行为是不可以被原谅的，然而最终还是以“顺其自然”收尾，这一天估计他将很难忘记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但第二天他俩也能像什么没发生那样，M嘴馋了，让他下了班陪她去趟超市，再往后，他们像往常那样聊天，打电话，一起散步。尽管平时看上去挺好的，但有时他还是控制不了自己的占有欲，正因为M异性缘好，有时候一起玩的时候难免会令他暴躁，他一暴躁，就会想找个安静点的地方，去想明白，去说服自己，然后没事人一样的出现。就在前段时间，也是因为没控制住说了些较真的话伤害到了M，第二天一早他就给M订了一束向日葵，希望M能原谅他，M也非常有气度，也不再和他计较了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时间一天天过去，他也越来越迷恋M，看不见M的时候就会不停的想她，想抚摸她的头发，亲吻她的脸颊，紧紧的抱她在怀里。告诉她，“不管你是不是把我当朋友，我就是想上你，负责任的上你”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我就是故事里的那个人，MJQ，做我女朋友吧，我想戳破那层纸窗户，看看里面是什么样的风景。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;今天讲的是一个男孩和一个女孩M的故事，两人在同一个公司。 他，二十七，M，才刚过二十三，一个是正当而立之年，一个刚从学校出来，步入社会，正值花信年华。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他比M晚进公司，从他打算来这家公司起，就决心要做出一点事业，公司不大，苗头却好。 那天他早早来到公司报道，可
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>心动</title>
    <link href="http://yss0729.github.io/2016/03/31/%E5%BF%83%E5%8A%A8/"/>
    <id>http://yss0729.github.io/2016/03/31/心动/</id>
    <published>2016-03-31T14:04:19.000Z</published>
    <updated>2016-03-31T14:25:18.959Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;　　你知道暗恋一个人是件多么不容易的事吗，你的一笑一颦，一言一行我都想捕捉到，由着它在心底泛起阵阵涟漪，牵动着我身体的每一根神经。而我呢，却只能被动的感受着你带来的这一切。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　可能是你的活力吸引了我，又或是你的气质将我深深吸引住，让我这个看似生无可恋的人都禁不住想多看你一眼，竖起耳朵，再多听几遍你的声音。 我知道自己一定是动心了，这种感觉，在我追求我前女友的时候都未曾有过。那阵子，动摇、犹豫不决和愧疚感全堵在了我心口上。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  　　从我开始让你帮忙带早餐的那刻起，就是我鼓足了勇气和决心的时候。人总是会不断地走在一个十字路口上，从做出决定的时候起，就要对此付出代价和责任。所以我毅然的跟她说了这一切，尽管中间有些牵扯，但还是和平解决了。她也是个好姑娘，希望她能找到更适合的。 这是我做的一件非常不地道的事情，是我对不起她，我觉得自己可能需要好一阵子才能释然。　　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　但每天能看见你，再多的忧愁烦恼都可以先抛之脑后。但很长的一段时间里，我害怕和你聊天，我怕不小心被你看穿我暗恋你，等到我真的抑制不住了，我就在群里发出一个话题，等待着你来回应，然而每次你都能出现。不知道为什么，我开始喜欢这种感觉，有着相同的拍子和直觉。尽管如此，但我还是害怕接近你，不是因为你可怕，而是我怕会失去这种美好的感觉，于是慢慢搁浅着，发酵着，我知道有一天，我会告诉你，我喜欢你。&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;回想着那时的一幕幕　　
过马路时你跟着我后面的感觉  
深夜你第一次给我分享你录的那首歌的感觉
你会叮嘱我开车时要专心的感觉  　
逛超市你拉着推车我在后面的感觉
中午吃饭你说你要我特意给你夹的鸡腿时候的感觉 
... 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;　　太多太多，我不确定这些是不是无心之举，但也都不重要了，这只是一封情书，你可以将这些话埋藏心底，也可以对此不屑一顾，我也不需要你给我什么答案，因为这些只是我对你心动的感觉。
　 &lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　你知道暗恋一个人是件多么不容易的事吗，你的一笑一颦，一言一行我都想捕捉到，由着它在心底泛起阵阵涟漪，牵动着我身体的每一根神经。而我呢，却只能被动的感受着你带来的这一切。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　可能是你的活力吸引了我，又或是你的气质将我深深吸引住，让我这个看似生无可恋的人
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
</feed>
