<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>太阳照常升起</title>
  <subtitle>随笔|感悟|学习</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yss0729.github.io/"/>
  <updated>2016-10-02T16:00:05.925Z</updated>
  <id>http://yss0729.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>根号叁</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>表白</title>
    <link href="http://yss0729.github.io/2016/09/22/%E8%A1%A8%E7%99%BD%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/"/>
    <id>http://yss0729.github.io/2016/09/22/表白的故事/</id>
    <published>2016-09-22T15:15:17.000Z</published>
    <updated>2016-10-02T16:00:05.925Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;今天讲的是一个男孩和一个女孩M的故事，两人在同一个公司。 他，二十七，M，才刚过二十三，一个是正当而立之年，一个刚从学校出来，步入社会，正值花信年华。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他比M晚进公司，从他打算来这家公司起，就下决心在这里做出一点事业，公司不大，形势却挺好，是个典型的创业成长型公司， 那天他早早来公司报道，走进那间神秘的办公室，说神秘是因为长的确实不像写字楼那种，而且外面竟然还经营咖啡生意，进来后发现女孩还挺多，想着这些难道都是做技术的么，当时随便就找了个空位坐下来等面试我的人，这时候办公室进来一男一女，边聊着天边收拾着自己的桌子，有说有笑，他就在旁边听着他俩聊，朝女孩瞥了几眼，这女孩就是M，M个儿挺高的，当天穿的很洋气，戴着一顶贝雷帽，穿着长筒靴，像是晚上要去约会似的。他心里暗爽，能和这么漂亮的女孩共事也是挺幸运的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时他是有女朋友的，也不敢二心，可后来他还是和他女朋友分掉了，至于具体什么原因，他没有说，中间他有私下向M表露出了对她的爱慕，但大家都知道的一件事是，他和M走的越来越近，大家以为他在追求M。M是个正经女孩，知道他有女朋友，也和他一直保持着距离，但总的来说，他俩还挺投缘。渐渐的，他们无话不说，M喜欢找他聊天，他也乐于听M说，但M老给他发表情包，有天他跟M说，给别人发表情包那都是委婉的表达出此刻不愿和对方说话才用的，还不如不回。M哪会听这些呀，心大的想对你掏心掏肺，那会儿，他发现M单纯不做作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你说他俩私下没约过？怎么可能，那天周末他在家里打游戏，M发了个位置给他，问他去九院要怎么走，他简单的给M说了下，并问她去那干嘛，她说昨天听朋友说煎饼果子，馋到自己了。他当时居然也信了，说，“你对这边不熟，我家这边正好是必经之地，你在路口等我吧，我带去你”。就这样，他俩第一次单独相处。现在回想起来，都会让他羞耻的认为M对他有意。后来，他俩经常约去公园湖边散步，吃过饭，看过几场电影，但是也仅限如此。他知道M对未来另一半的要求很高，像他这样各方面不出色的人，M是看不上的，M也暗示过他，让他坚持锻炼，改善下精气神。尽管他嘴上说懒得练，心里还是挺认同M的建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在还没做到令他自己认为满意之前，他也一直没向M表白，他内心里深深觉得，自己不做出点改变，贸然的去表白，对M有些不公平，万一失败了，都在一个办公室，以后怎么相处，就算成功了，他也觉得现在的他还不足以拥有M。于是，他想让自己变得更稳重些，身材练的更匀称些，看上去别像个死宅一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他俩虽然经常聊天，却很少聊到感情方面，那天不知道怎么的，他莫名说了些语气很重的话，试图挑明关系，但M表明了态度，认为接受不了像他这样劈腿的人，在有女朋友的情况下去撩别的女孩，那天晚上通了两个多小时电话，他拗不过M，M的言语听上去像是深思熟虑过的，那天晚上，他一夜难眠，像是攒了很久才得到的东西，一下子全砸碎了一样。但第二天他俩也能像什么没发生那样，M嘴又馋了，让他下了班陪她去趟超市，再往后，他们像往常那样聊天，打电话，一起散步。尽管平时看上去挺好的，但相处久了，有些平时看不出的个性会突显，比如他的占有欲，正因为M异性缘好，有时候一起玩的时候难免会令他暴躁，他一暴躁，就会想找个安静点的地方，去想明白，去说服自己，然后没事人一样的出现。长期以往肯定也不行，就在前段时间，也是因为没控制住说了些较真的话伤害到了M，被M直接拉黑，连解释机会都没，这暴脾气别说，换谁都受不了。幸好M喜欢花，心情一好，什么事都能翻篇儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这时间一天天过去，他越来越迷恋M，看不见M的时候就会想她，想抚摸她的头发，亲吻她的脸颊，紧紧的抱她在怀里。谁不想能真正地拥有自己喜欢的人呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我就是故事里的那个人，MJQ，做我女朋友吧，咱们戳破那层纸窗户吧，看看里面究竟拥有什么样的风景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“和你这次表白，是想认真看待对你的感情”。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;今天讲的是一个男孩和一个女孩M的故事，两人在同一个公司。 他，二十七，M，才刚过二十三，一个是正当而立之年，一个刚从学校出来，步入社会，正值花信年华。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他比M晚进公司，从他打算来这家公司起，就下决心在这里做出一点事业，公司不大，形势却挺好，是个典型的创业成长型
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>心动</title>
    <link href="http://yss0729.github.io/2016/03/31/%E5%BF%83%E5%8A%A8/"/>
    <id>http://yss0729.github.io/2016/03/31/心动/</id>
    <published>2016-03-31T14:04:19.000Z</published>
    <updated>2016-03-31T14:25:18.959Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;　　你知道暗恋一个人是件多么不容易的事吗，你的一笑一颦，一言一行我都想捕捉到，由着它在心底泛起阵阵涟漪，牵动着我身体的每一根神经。而我呢，却只能被动的感受着你带来的这一切。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　可能是你的活力吸引了我，又或是你的气质将我深深吸引住，让我这个看似生无可恋的人都禁不住想多看你一眼，竖起耳朵，再多听几遍你的声音。 我知道自己一定是动心了，这种感觉，在我追求我前女友的时候都未曾有过。那阵子，动摇、犹豫不决和愧疚感全堵在了我心口上。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  　　从我开始让你帮忙带早餐的那刻起，就是我鼓足了勇气和决心的时候。人总是会不断地走在一个十字路口上，从做出决定的时候起，就要对此付出代价和责任。所以我毅然的跟她说了这一切，尽管中间有些牵扯，但还是和平解决了。她也是个好姑娘，希望她能找到更适合的。 这是我做的一件非常不地道的事情，是我对不起她，我觉得自己可能需要好一阵子才能释然。　　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　但每天能看见你，再多的忧愁烦恼都可以先抛之脑后。但很长的一段时间里，我害怕和你聊天，我怕不小心被你看穿我暗恋你，等到我真的抑制不住了，我就在群里发出一个话题，等待着你来回应，然而每次你都能出现。不知道为什么，我开始喜欢这种感觉，有着相同的拍子和直觉。尽管如此，但我还是害怕接近你，不是因为你可怕，而是我怕会失去这种美好的感觉，于是慢慢搁浅着，发酵着，我知道有一天，我会告诉你，我喜欢你。&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;回想着那时的一幕幕　　
过马路时你跟着我后面的感觉  
深夜你第一次给我分享你录的那首歌的感觉
你会叮嘱我开车时要专心的感觉  　
逛超市你拉着推车我在后面的感觉
中午吃饭你说你要我特意给你夹的鸡腿时候的感觉 
... 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;　　太多太多，我不确定这些是不是无心之举，但也都不重要了，这只是一封情书，你可以将这些话埋藏心底，也可以对此不屑一顾，我也不需要你给我什么答案，因为这些只是我对你心动的感觉。
　 &lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　你知道暗恋一个人是件多么不容易的事吗，你的一笑一颦，一言一行我都想捕捉到，由着它在心底泛起阵阵涟漪，牵动着我身体的每一根神经。而我呢，却只能被动的感受着你带来的这一切。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　可能是你的活力吸引了我，又或是你的气质将我深深吸引住，让我这个看似生无可恋的人
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
</feed>
